柏傲莊I加價5%加推211伙 周六起首輪賣391伙 預留六成予大手客

抽閪衰過玩居屋

【明報專訊】新冠疫情稍緩和，即使風暴襲港亦無阻發展商公布銷售大計；新世界（0017）、港鐵（0066）合作的大圍站柏傲莊I，雖然昨日全日關閉設於荃灣愉景新城商場的示範單位，但發展商昨晚在改發3號風球後，即加推2號價單涉211伙，整批折實呎價撲2萬元；新世界並上載銷售安排，周六起開始首輪發售391伙，連同其他樓盤，周五（16日）至下周一（19日）有近770個全新單位應市。

明報記者 林尚民
柏傲莊I昨晚新推的211伙，涵蓋一房至三房戶，實用面積350至835方呎，維持最高20%直減折扣，折實價721萬至2033萬元，折實實呎17,149至24,503元，整批平均折實19,999元，比首張價單18,921元高逾5%。

是次新推單位基本屬原價加推，如2號價單的2A座11樓A室，實用面積835方呎三房戶，定價2156.7萬元、實呎25,829元；1號價單中面積相同的2A座12樓A室，定價2178.3萬元、實呎26,087元，價錢較2號價單、低一層單位高1%。

柏傲莊I現已公布391伙的售價，佔今期單位總數783伙的五成。

周五至下周一近770伙推售
新世界同步公布銷售安排，全部391伙本周六起發售，惟周六先進行A1、A2組大手客揀樓，A1組買家至少購3伙、最多購4伙，當中須包括至少1伙三房戶，而該時段最多可有204伙出售；餘下待售單位將納入A2組（此組本身亦預留了30伙），而A2組買家則需購買至少1個三房戶，或不少於兩個其他單位，最多購4伙。

換言之，A1、A2組最多有234伙可供發售，佔今次推售單位六成；B組散客時段周日進行，開售單位涉157伙，佔今次推售單位四成。如A1、A2組有未售單位，亦可於B組發售。

分析：屋苑規模大 先吸大手客
利嘉閣地產總裁廖偉強認為，柏傲莊I大手客揀樓時段發售的單位，以比例來說算多，估計與整個項目單位總數眾多有關（3期合共3090伙），所以要先力谷大手客或大單位銷情；同時，柏傲莊I屬近年重頭盤，除收租客外，亦有不少家庭客，大手需求大，發展商此部署亦算合理。

此外，柏傲莊I兩張價單共391伙中，若以選用建築期最高16.5%折扣計，有164伙於折實後的售價在1000萬元以下，佔比逾四成，意味買家可承造最高八成或九成按揭。

迎海周五推9伙特色戶招標
另多個新盤周五起有新銷售計劃，如恒地（0012）牽頭馬鞍山迎海系列，周五推出9伙複式特色戶和4房戶招標。中冶（1618）青龍頭逸璟‧龍灣，周六以發價單形式推售54伙，折實平均1.6萬元，另15伙下周一招標。

此外，柏傲莊I兩張價單共391伙中，若以選用建築期最高16.5%折扣計，有164伙於折實後的售價在1000萬元以下，佔比逾四成，意味買家可承造最高八成或九成按揭。

下兩張就真係test個市場啦

唔一Q清=樓爆

兩房向1000-2000 進發

兩房要破千有難度 - 除非發展商有特別既按揭安排可以借多過五成

咁好賣加5%好佛心
加15%差唔多

391／3090

每次加5％

無人買咪減返，橫掂有咁多樓市好友托住

講錯，應該話俾多d折扣

呢個冇發展商二按？

大圍站上蓋柏傲莊I加推第2張價單 1房721萬起 折實呎價高見2.45萬

上蓋冇難度啦, 睇下凱匯同匯璽就知啦

凱匯賣到後期25k

價單冇提過有
淨係得建期同現金（180/420 日)

連登仔冇得賴呼吸plan
證明香港人好撚有貨

凱匯大兩房開則開得好好
三房都係好靚則

仲加價？啱啱睇完連登班清分析，樓價一定跌到仆街，一於揸住舊錢一路等

今次開賣已經有

大圍站上蓋柏傲莊I加推第2張價單 1房721萬起 折實呎價高見2.45萬

柏義莊呢D鐵路盤 賣少見少 實好賣啦

九龍港島再起新樓=單幢樓
新界係正上蓋大屋苑+大商場真係要珍惜

兩房過千既話，就同名城細三房差唔多同價，俾我就會諗諗同樣最多只能借到五成，same price 點解唔要多間房同多個廁所？

而家名城 675 二手 10-11M, 757 就 11-12M

長柒舊樓就咪撚攞出黎獻醜啦

哇，今鋪真係好市
兩房梗廚房用建期咪差唔多1000

2號價單咪>1000

重點係：同一價錢同一地點，有得選擇

長柒樓質素係差一截，呢點大家都知道

重有13個200伙每次5%，向呎價4萬進發

重咩點姐, 咪話左質素差同埋舊囉, 冇得同真正上蓋既柏傲莊比呀, 過主啦

原黎係睇最貴個呎價，學到野

御海灣兩萬
匯璽四萬

因為名城用料屎, 新樓靚d, 一定有人咁諗

冇，冇得賴Ｄ人硬夾呼吸plan上車

難怪連登有班咁酸
均價貴過佢哋所謂”island” 唐樓
仲要抽六合彩咁

B 組真係晒9 氣， 得咁少

過乜撚野主呀？呢度你架？正常討論下都咁撚緊張？

下一期先見真章，不過我覺得都清得晒，始終個位都無敵

真係好荒謬，佢1000m唔係講緊值唔值，而係講緊借唔借到，你易D借到10m佢就值10m，遲下15m都易借就升到15m

咁唔同人有唔同諗法，有人鐘意新同靚，亦有人鐘意大件唔介意舊或者質素冇咁好

名城長期低水唔係無原因既，自己做下功課啦
不過今鋪靠痴 應該會上返少少既

其實以連登廢淡標準，1m 都唔值添
佢哋身邊啲朋友物以類聚，同溫室效應
交緊$1k租, 有個狗竇就精神滿足
自然比有錢人更離地

Btw 1m=1,000,000

1000m 又真係唔值嘅

呢樣早就知

前面打錯 ，後面先打返岩

凱匯同匯璽嗰陣都未有林鄭咪一樣清曬

樓爆爆咗去邊？

咩情況

俾 AA 塞住想要回佣既西客把口

Aa 想博獨贏

個個盤都有呢張NOTICE架啦

假圖黎